西甲邀武漢卓爾觀看國家打吡

武漢肺炎疫情持續，近期更加漫延到歐洲各地，意大利已錄得數百宗確診個案，疫情更影響西班牙當地，有球迷和記者作客意大利觀看阿特蘭大對華倫西亞的歐聯戰後，回到西班牙確診。正當意大利當局宣佈周末部分意甲閉門舉行，西班牙的抗疫意識似乎相對簿弱，星期日晚的國家打吡不但如期舉行，更加邀請上賓進場觀賽。

截至今日，西班牙已錄得24宗確診個案，部分個案更在首都馬德里出現。不過西班牙足總決定，星期日晚在班拿貝球場上演的國家打吡如期舉行，容許八萬名球迷在球場中聚集，互相散播病毒。外媒更加報導，西甲賽會和皇馬將會邀請中超球隊武漢卓爾作大戰座上客，又會到西甲總部和皇馬參觀，以行動表達對武漢和中國的支持，祝福中國早日戰勝疫情。

另外，西甲賽會亦會捐出物資到中國協助鎮壓疫情，而皇馬日前亦接待武漢卓爾前領隊李鐵參觀球場，更送上一件印上「中國加油」的主場球衣作紀念。至於另一邊廂的巴塞就專心備戰，但他們早前在對基達菲的賽前，亦安排球僮穿上「Stronger Together中國加油」的T恤為中國打氣，全方位向中國球迷示好。

由於中超賽期延誤，武漢卓爾在農曆新年後飛往西班牙馬拉加的馬貝拉基地集訓至今，已過平常人十四天的病毒潛伏期，陣中理應已無帶病者。不過，班拿貝球場足足可容納8萬名球迷觀賽，人群聚集，病毒傳染的風險自然更加高。馬德里現時已有零星的確診個案，一旦球場內有帶菌者，有機會在西班牙引發一輪大爆發。更甚的是，假如有武漢球員受感染，將病毒帶回中國，隨時被中國反咬一口，反指西班牙輸出疫情，才是病毒起源地嘛！

自殺式襲擊

痴能線

歐國盃係咁先

奶支奶到中肺炎

容許八萬名球迷在球場中聚集，互相散播病毒

而家啲記者連中學生水平文章都寫唔好

攬炒加泰

西維爾個副隊長可以翻西班牙了

笑撚死人